# 基本用法

**一般清空下 股票運行到上軌附近是賣出時機 運行到下軌附近是買入時機**

股票可以長期沿着布林帶上軌運行 但不會長期在布林帶下軌之下運行

**週期越長的布林線的上軌壓力和下軌支撐越強**

一般而言 中軌是股票運行強弱分水嶺 
* 在中軌上方運行 意味者股票處於強勢
* 在中軌下方運行 意味者股票處於弱勢

1. 股票經過長期下跌 突然放量 中陽 以上突破中軌 是買點
2. 股價經過長期上漲突然 巨陰 殺穿中軌 是賣點

![](assets/0.jpg)

# 開口方向運用
1. 布林線 上軌 中軌 下軌 線同時向上運行時 表明股價強勢特徵非常明顯 股價短期將持續上漲
2. 布林線 上軌 中軌 下軌 線同時向下運行時 表明股價弱勢特徵非常明顯 股價短期將持續下跌
3. 布林線 上軌向下運行 而中軌和下軌還處於向上運行時 表明股價處於整理態勢。如果股價處於長期上升趨勢時，則表明股價是上漲途中的強勢整理，可以選擇逢低介入。如果股價處於長期下跌趨勢時，則表明股價是下跌途中的弱勢整理，以觀翫和減倉爲主  
    ![](assets/1.jpg)
4. 布林線 上軌 中軌 下軌 同時處於水平方向橫向運行時，則要看股價目前的走勢確定情況
    1. 長期下跌之後的橫向移動 表明股價處於構築底部階段 可以分批建倉 一旦三條線開始發散 加倉買入
    2. 當股價前期處於小幅上漲行情時出現 則意味者股價處於上升階段的整理行情 可以加碼
    3. 當股價運行到高位出現一輪小幅下跌的行情中出現三線橫向時 意味者處於下跌行情的橫盤整理階段 減倉爲主 一旦發散 堅決賣出
    ![](assets/2.jpg)
		
# k線 和 上軌 中軌 下軌 間的關係
1. 當k線從布林線 中軌以下 向上突破中軌線時 預示股價強勢特徵開始出現 如果量能有效放大 不失爲好的買點
2. 當k線從布林線 中軌以上 向上突破上軌線時 預示股價強勢特徵已經確立 股價短線可以大漲
3. 當k線向上突破布林上軌以後 其運動方向繼續向上 如果布林線的三線運動方向也同時向上，預示着股市的強勢特徵，股價短期還有上漲空間。到股價開始掉頭向下時，才考慮賣票。 一般股價突破上軌面臨很大壓力，第二天大陰線殺到布林上軌之內，意味者股票受到極大壓力，如果股票又是前期大幅上漲的股票，應該果斷出局  
    ![](assets/3.jpg)
4. 如果k線回落到上軌內後 三線也同時向下 預示者股票短期行情結束 股票開始大幅下跌 果斷出局
5. 當k線從布林線中軌的上方向下突破中軌時 預示股票短期的強勢 行情結束 股票中期下跌趨勢形成 及時止損
6. 當k線跌破布林線下軌繼續向下 預示者股價報復性反彈即將來臨 反彈將繼續站上下軌 但如果三線方向繼續向下 意味者新一輪的下跌開始 只適合做超跌反彈；如果報復性反彈後 布林線方向開始有轉向趨勢 意味者行情開始  
    ![](assets/4.jpg)
7. 當k線一直處於中軌上方並和中軌一起向上運動時 表明股價處於強勢上漲過程中 只要k線不跌破中軌 就可繼續持股 反之意味着股票處於弱勢下跌過程 如果股票不向上放量突破中軌則堅決不介入